GameStop市後彈上312美元 Robinhood被揭四成收入來自對沖基金母公司 Reddit仔呼籲今晚決戰

GME市後重回升勢，據《路透》報道，美國有散戶入稟起訴Robinhood，指該公司禁止買入GME等「Reddit挾倉股」，並要求Robinhood賠償停止買入GameStop、Blackberry、諾基亞及AMC導致的損失。據悉Robinhood隨後改為允許有限買入相關股票。

GME市後升6成，收報312美元；AMC市後收報11.29美元，升30.82%；BB市後收報16.48美元，升12.49%。

由於美國市前時段接近歐洲開市時段，有Reddit網民呼籲，「歐洲手足注意：今天就是那天。是我們和Melvin之間的零和遊戲。你們昨日為我們站出來，我們今日再需要你們。」

Robinhood昨晚停止讓用戶買入GameStop，被指是偏幫造淡的對沖基金，而打壓小投資者，准沽不准買的措施，令Robinhood今次成為眾矢之的，其創辦人兼CEO Vlad Tenev接受《彭博》訪問時解釋暫停讓投資者買貨的決定，他指回顧GameStop股價波動性上升，該行需要上調保證金率，「若我們擁有越多現金用作結算，我們便可讓客戶買入更多（GameStop），尤其當我們於經營要求下撤回限制，增加現金以支持保證金水平，便容許我們這樣做（放寬限制）。」

據《彭博》引述知情人士透露，Robinhood已動用部份與銀行的信貸額度，確保有足夠資金來清算交易，當中Robinhood至少動用了數億美元的信貸額度，對於這家幾個月前估值約120億美元的公司來說是很大一筆數目。Robinhood及其貸款銀行摩通及高盛拒評有關消息。

《紐約時報》早前報道，Robinhood正在尋求緊急注資，並引述5名參與洽談的知情人士稱，Robinhood聯繫了包括紅杉資本和Ribbit Capital在內的幾位投資者。

Robinhood被揭四成收入來自對沖基金母公司
美國眾議員Paul Gosar引述《彭博》資料，指GEM事件中主要輸家Melvin資本母公司Citadel貢獻Robinhood四成收入，認為Robinhood禁止散戶買貨的原因並聲稱的流動性問題，而是反競爭行為，去信要求美國司法部就利益衝突介入調查。

同時美國民主黨眾議員Alexandria Ocasio-Cortez亦批評Robinhood限制交易做法，稱支持眾議院金融服務委員會召開聽證會，調查事件。Ocasio-Cortez於Twitter指Robinhood做法不可接受，禁止散戶買入的同時，卻容許大型對沖基金隨意買賣。共和黨參議員Ted Cruz亦表示「完全同意」Ocasio-Cortez的說法，隨後向記者表示他希望看到「一些透明度，一些答案」，「從表面上看，這似乎有利於少數富有的、有影響力的玩家，而犧牲了普通公民和普通商人的利益。」有散戶更打算因Robinhood限制交易，於紐約州聯邦法院提出集體訴訟。

Tesla馬斯克：沽空是詐騙
Tesla創辦人兼行政總裁馬斯克再度為GameStop發Tweet，表示”u can’t sell houses u don’t own. u can’t sell cars u don’t own. but u *can* sell stock u don’t own!? this is bs - shorting is a scam. Legal only for vestigial reasons.”（你不能賣你不擁有的房子，你不能賣你不擁有的汽車，但你可賣你不擁有的股票！？這是廢話—沽空是詐騙，合法只是殘餘的理由。）

Tesla與GameStop逼空大戰的主角之一Citron過去亦有淵源。於2016年3月，Tesla曾成為了Citron的狙擊目標，預期Tesla股價於2016年底跌至100美元（一拆五前，即折股後的20美元），較當時股價低46%，惟Tesla股價當時未見大幅波動。直至2018年，Citron卻轉軚看好Tesla。

並非所有金融界人物均認同Robinhood的做法，資深投資者麥樸思（Mark Mobius）表示，於GameStop事件之中，不應對零售投資者進行任何監管行動，監管機構只需要確保交易有效運作，及對所有買賣家公平處理。

本港財經KOL渾水亦於facebook上批評Robinhood做法「有如強盜」，違反自由市場守則，比第三世界國家嘅金融中心更加落後，令他越來越相信美國華爾街與科網巨頭已組成一個龐大利益政商集團，即deep state，「令全世界再次見到拜登華爾街deep state如何霸道、無恥。」

IB董事長：禁買為保護市場 挾空倉可擊潰整個市場系統
盈透證券（IB）創始人兼董事長Thomas Peterffy向《MarketWatch》解釋禁止散戶買入相關股票的決定，指挾空倉理論上可擊潰整個市場系統，系統性風險是他最擔心的問題之一，挾空倉若無人干預，可無限期地持續下去，或波及整個市場。Peterffy另外向《CNBC》表示，禁止措施是為保護市場和結算行，結算行是負責證券和資金在買賣雙方之間可信轉移的機構，「我們擔心市場和清算系統，在海量訂單下能否繼續提供流動性。我們亦擔心中介機構和結算行的財務狀況。」

摩根士丹利作為大行代表，行政總裁James Gorman認為，Reddit上的叛逆股民炒作小眾股刺激大市震盪，將會遭遇難受的意外。「這裡有些人必遭當頭棒喝，Gorman在沙烏地阿拉伯的未來投資倡議大會上說。「我不知道是明天、下周還是下個月，但終會發生。」他說，散戶抱團逼空是個「短期現象」，「不會持久。」

摩根士丹利去年收購了E*Trade Financial Corp.。Gorman說，他仍然認為這筆交易對摩根士丹利是個巨大的勝利，E*Trade新增賬戶數量去年提高了3倍。而E*Trade昨晚亦有加入暫停投資者GameStop及AMC等股票買入指令。與Robinhood做法相若，將於周五容許客戶買入有限相關股票。

早前有份沽空GameStop輸100%的沽空機構Citron，發tweet指美東時間周五上午9時（香港時間晚上10時），將發表重要宣佈，有關言論自由及謹慎投資，並指所有個人投資者都應觀看。

GME最樂觀價格 分析員：125.75美元
First American Trust的首席投資官Jerry Braakman表示，「像GameStop這樣的公司遲早要跌回地面，就算Reddit上的那群人對這點也是心知肚明的，市場會回到一個合理的價位，但不是短線逼空的位置」。

Baird的分析師Colin Sebastian表示，GameStop在最好情況下的股價應該是125.75美元，大概是周四中午價格的一半左右。他寫道，所謂的最好情況指GameStop在成功轉型的同時可以保持當前市場佔有率，留住終端遊戲業務，多元化其他服務。

數十人紐交所示威：我們要自由市場
據《紐約郵報》，有幾十人聚集在紐交所，投資Robinhood，並斥責對在場交易員，幾名抗議者尾隨離開大樓的人，大喊「不要臉」，有兩人躲進了對面的特朗普大廈。示威者製作「對華爾街徵稅」牌子，並高呼「我們想要一個自由市場」。

Citron、Melvin已投降
GameStop股價暴升，早前造淡GameStop的對沖基金Melvin Capital及沽空機構Citron已宣告投降，CNBC報道指，Melvin Capital於周二下午已將淡倉平倉，估計於GME股價150美元以下進行。Citron執行合夥人Andrew Left於影片中表示已將大部份GME淡倉於每股90美元、虧損100%之下平倉，目前只持少量淡倉。

SH

IB董事長：禁買為保護市場 挾空倉可擊潰整個市場系統
盈透證券（IB）創始人兼董事長Thomas Peterffy向《MarketWatch》解釋禁止散戶買入相關股票的決定，指挾空倉理論上可擊潰整個市場系統，系統性風險是他最擔心的問題之一，挾空倉若無人干預，可無限期地持續下去，或波及整個市場。Peterffy另外向《CNBC》表示，禁止措施是為保護市場和結算行，結算行是負責證券和資金在買賣雙方之間可信轉移的機構，「我們擔心市場和清算系統，在海量訂單下能否繼續提供流動性。我們亦擔心中介機構和結算行的財務狀況。」

dllm 講撚到自己超人維持正義咁

Citron、Melvin已投降
GameStop股價暴升，早前造淡GameStop的對沖基金Melvin Capital及沽空機構Citron已宣告投降，CNBC報道指，Melvin Capital於周二下午已將淡倉平倉，估計於GME股價150美元以下進行。Citron執行合夥人Andrew Left於影片中表示已將大部份GME淡倉於每股90美元、虧損100%之下平倉，目前只持少量淡倉。

想150走？屌你老母

搵鬼信真係

買正股點解佢要交保証金？明明都係現金交收，佢講孖展就話姐

平左1%就想呃9人平哂
真係平哂,琴日就唔洗停散戶買入

今晚打能到佢變豬頭

咪就係
平時呢D金融大鱷累到幾到人輸身家跳樓，妻離子散，幾多錢幾多人命俾呢D金融機構吞左又唔見佢出黎講！？

請問SH stand for?

Strong hold

真心？

shanghai

望下星期二發生左咩?
係咩都無發生過
星期一都話有D古怪抽升過一下

有人信就好笑 平咗倉話人知

冇錯

唯一報仇機會

吊你老味，果4成收入者係賣散仔data俾大戶睇住黎食啦，抵你仆街

紅杉資本...... CLS 中共真系透曬成個美國金融，最多人用交易apps 都有中共資本，其他新一代類似交易apps基本都系中資開發，好可怕

屌佢老婆,有L人信咩

正常來講, 佢地只要係散戶買/賣 GME 時加一個 alert, make sure 散戶知道個 risk 就okay 喇

到底憑乜散戶孖展要因為咁比人斬倉而空頭又唔洗
禁買之後由$450跌到$120死幾多人
而死既原因唔係散水，係禁買，做市

同中共一樣

其實唔岀奇，佢兩間豆潤100幾億公司
家下睇亦好大機會唔係佢兩間short晒140%
背後好可能干涉緊真大鱷

咁就好睇囉

其實如果兩個主要沽空機構都平左倉

咁仲有咁高沽空率邊度黎

同d投行報告話減持一撚樣
即係相反意思
可能分分鐘300佢都未平到倉

公你嬴字我輸 學隔離POST話齋
自己唔做好risk man 谷到>100% short而家奶野就使橫手?
咁多散戶入咁多貨唔見你擔心下d人會CALL到跳樓?
開間IB包你賺錢阿? 平時挾死咁多傻散 呢鋪比人挾一次就市場乜乜乜?

下個目標就攪9 IB

平時任屌散戶個閪真咁爽，而家散戶用個閪夾實條賓周就嗌痛唔準咁做

琴日班仆街仲要食埋最後既人血饅頭
推到$120逼人孖展斬倉
班仆街死幾多次都唔夠

小心有牙

今次仆街👻

夾散戶籌碼唔比升就得

散戶夾你就唔得

On99 傻bb

傾家蕩產入貨

When the product is free, you are the product

平曬倉唔再蝕洗乜出嚟講

人地一早話要protect the firm啦，間firm係Citadel咁解姐

"In order to protect the firm and protect our customers we had to limit buying in these stocks," Tenev told CNBC's Andrew Ross Sorkin Thursday evening.

咪就係
最多唔俾我孖展
但有咩理由唔俾我輸自己錢？

夾斷佢賓周

基金佬準備1000接貨啦屌你老母

夾撚爆班華爾街登粉

"Citron、Melvin已投降
GameStop股價暴升，早前造淡GameStop的對沖基金Melvin Capital及沽空機構Citron已宣告投降，CNBC報道指，Melvin Capital於周二下午已將淡倉平倉，估計於GME股價150美元以下進行。Citron執行合夥人Andrew Left於影片中表示已將大部份GME淡倉於每股90美元、虧損100%之下平倉，目前只持少量淡倉。"

如果係咁，關你地咩事
做咩要禁止買賣

陰謀論：
想150蚊呃貨平哂佢，點知失敗

韭菜可以崩潰
大鱷就不能損手

巴打你有無gme貨？
如果有 多謝你加入歷史同埋請你唔好咁平賣出你保貴既share
如果無 建議你睇多d文先玩股票

可能Melvin Capital、Citron同其他沽空機構有互相持股？

睇戲

今次大陸都有富豪加入戰團，無得輸

今晚不問價入貨

邊個

孫宇X

都係情境推論
佢哋兩間野就算老破
都無可能搞到要美監同白宮施壓各大broker
槓桿唔合理呢個漏洞佢已經處理咗，無得開新short /long，同埋以後保證金提高
但係仲要整到熄制，真係點睇都唔關呢2間豆潤事

真係平撚晒倉啦, 唔想你地輸錢, 求下你地放出黎, 驚你地D 散戶跳樓咋

佢根本就話自己就係市場
如果我冧全世界都要陪葬
原本我諗住1000$股好黎好去
你係要玩大佢既

貼倉囉 我就唔信你平撚左啦

幾時關心埋我啲財務狀況啊

仆街

Cnbc 做假新聞

有呀

一係假新聞，一係有真正大戶真係未平到倉
一係both

佢所講嘅保証金其實係指clearing house同clearing house交易之間買方要交嘅保証金
本身一單交易clearing house只需要放低2-4%嘅保証金大約兩個工作天去完成成個交易
但DTC將個保証金加到100% 所以佢地唔夠錢比

10000

sh = strong hold
dh = diamond hand = 死都唔放既人
ph = paper hand = 郁d就放既人

ss = short squeeze
gs = gamma squeeze 自己google

詳情睇呢個啦

唔係得1million咋咩？

挾佢老母

散戶輸一千幾百又有咩所謂

咁今晚一齊創造歷史

好貼切

Margin long 都係借錢

假設佢volume 大漲，而且好多人借錢all in gme, 佢就冇錢了

不過我傾向相信有deep state , 講真市場波動大多交易robinhood支牛開心都黎唔切
我相信拜登政府有人逼 robinhood 歸隊，唔歸隊大把方法玩殘佢

Sequoia係美帝老牌基金...

tesla教主今獲要復仇

每PO一提醒
大家趁未開盤
將所有賣單買單都Set好
大家可以參考琴晚9連滅世棍
如需要入貨 set價可以大膽D
多注但每注量細
盡量撈貨 溝低成本
以防paper hand低位放貨

美國眾議員Paul Gosar引述《彭博》資料，指GEM事件中主要輸家Melvin資本母公司Citadel貢獻Robinhood四成收入，認為Robinhood禁止散戶買貨的原因並非聲稱的流動性問題，而是反競爭行為，去信要求美國司法部就利益衝突介入調查。

又關佢事

等我入返1股放倉底，當跌左先

好有世界大戰feel

dklm當人白鳩癡

hedging fund 尋晚夾埋想做panic sell 用平價平倉點知失敗
50% 換手率妹左成晚都收唔到貨

唔一定係交易時段完成 可以係場外交易就得
但都係那句 SH!

平左倉點解仲有咁多short float? 邊個持有

假如大鱷到期還唔到股票，佢哋可唔可以同借方談判？

推

咁Raddit....
其實騰信700 都有入資

陰謀論黎講 發出偏激言論以引發華爾街騷亂
咁都達到中共目的

jm9

傻系

我覺得呢單野又唔會有太多中共成份
真係純粹班金融精英輸唔起

TD 唔比set 屌啦星
好on9

SHort

好撚偉大喎

佢到賣call option 去hedge delta

不過 gamma squeeze 到佢都係hedge 唔切

以為自己係政府咁

人民鬥人民

e個新聞唔係星期三出口術個時用既咩？如果真係平左，琴日駛用橫手？

今晚係開始, 唔係end game

我都唔知，但未平倉個數字冇理由呃到人
如果2間真係平哂，姐係有真大戶未平
如果唔係就係fake news.

美國華爾街與科網巨頭 = deep state

原來咁早平左淡倉

等入hearing 啦 傻仔

真係平左 佢地琴日就唔洗單機扮有人放貨自high
仲同我地打游擊拉低埋bb amc nok 係到打擊我地

平時佢日日迷姦D女屌到射，然後中出即飛
點知今次屌屌下有數十大漢衝埋黎㩒住佢
再換條500磅肥婆坐鳩佢
後面仲有成班痴女拎住假鳩排隊
仆街啦

咁都炸唔撚碎華爾街系統

巴打好NICE好有禮貌

散戶買妖股輸錢，唔見你哋咁撚正義DLLM

生平第一次比人賣唔比提買噤撚賤 今日一戰 唔係為錢 係為左自由 吊你老母黎呀

TLDR
淨係想知我可以點做

呢條死廢佬真係好撚無恥

lm

正解

成班華爾街輸打贏要
洗埋橫手唔比人買入
我嬲到就算跌到1蚊都唔撚柒放

尋晚玩到出哂術, 我就唔信佢星期2已經平哂倉la, 擺明尋日先係度做世界啦

今年旅行基金用黎入貨

本港財經KOL渾水亦於facebook上批評Robinhood做法「有如強盜」，違反自由市場守則，比第三世界國家嘅金融中心更加落後，令他越來越相信美國華爾街與科網巨頭已組成一個龐大利益政商集團，即deep state，「令全世界再次見到拜登華爾街deep state如何霸道、無恥。」

282???

散戶輸就話你唔清楚風險, 大戶輸呢, 就唔比散戶買, 結果無風險可言

咪玩啦 咁撚大筆錢
1日冇可能走得哂囉
仲要係平大量淡倉
一定帶動隻野升上去囉

citron咁細
你以為佢一間short 60M股呀

想問如果佢地真係平左倉咁會點

見到 Ted Cruz "完全同意" AOC 就知道件事係幾咁天怒人怨

咁我真係唔知佢係未大手做淡
我仲以為d沽空機構出親手都有返咁上下

其實應該發動拎走晒係佢度啲股票同$$，班客一次過提款存倉佢應該搞唔掂。

投行特權
投降輸一半

我屌佢哋老母啦

咁樣佢用同業拆息短借已經安全

佢已經draw 緊JPM同GS credit line

其實最驚突然之間有個大型券商或者基金出事，推高個同業拆息，有啲借得太盡去債市/匯市嘅有機會頂唔住，引發連鎖違約。

2分鐘停？

明明係佢個戇鳩仔俾人夾住春袋 仲要沽凸左40%

如果係單單draw錢就冇事既
不如爆倉就

入貨STRONG HOLD

得罪講句你冇持有就唔應該可以有權賣出
從最根源已經好撚有問題

佢地個制度...好似連借貨都唔使? 但2008年唔係已經禁止左無貨沽空啦咩..?!

沽空個兩隻平晒倉？

邊有可能啊﹗個市有入無出，佢邊到揾貨黎平
出口術就真

呢個Robinhood原來係幫有錢佬

仲有好多機構沽空緊

重點係佢吹雞